Jõemõisas Sel 18mal Nowember 1863
Siin Koggokonna kohto ette tulli Josep Gern ja andis üllesse, et se Perremees Jakob Kusik omma wellje Kustas Kusik olliwad temma jurest warrastanud üks kangas 50 künart suur.
Selle warguse eest, sai Koggokonna kohtus mõistetud selle Perremehhele Jakob Kusikule 30 witsa löki ja 15 Rubla hõbbetad maksta.
Kustaw Kusik sai 30 witsa löki ja 5 Rubla hõbbetad Maggasi ladiko maksma.
Pea kohtomees Widrik Eres xxx
Abbi -" -  Ellias Tamm xxx
Abbi -" - Hans Pender xxx
